# Обработчик изображений
Проект реализует программу image_processor.\
**Поддерживаемый формат входных и выходных файлов**:
    BMP - 24-битный, без сжатия, без палитры цветов, с `DIB header` типа `BITMAPINFOHEADER`\
**Запуск**: `{имя программы} {путь к входному файлу} {путь к выходному файлу}
[-{имя фильтра 1} [параметр фильтра 1] [параметр фильтра 2] ...]
[-{имя фильтра 2} [параметр фильтра 1] [параметр фильтра 2] ...] ...`

## Доступные фильтры
### Crop
**Использование:** `-crop {width} {height}`

Обрезает изображение до заданных ширины и высоты. Используется верхняя левая часть изображения.\
Если запрошенные ширина или высота превышают размеры исходного изображения, выдается доступная часть изображения.

### Grayscale
**Использование:** `-gs`

Преобразует изображение в оттенки серого

### Negative
**Использование:** `-neg`

Преобразует изображение в негатив

### Sharpening
**Использование:** `-sharp`

Повышение резкости

### Edge detection
**Использование:** `-edge {threshold}`

Выделение границ.\
Чем ниже `threshold`, тем выше чуствительность алгоритма

### Gaussian Blur
**Использование:** `-blur {sigma}`

Размытие Гаусса с параметром sigma.

### Draw
**Использование:** `-draw {num_colors}`

Преобразование изображения в чёрно-белую картинку, нарисованную с помощью не более чем `num_colors` цветов

### Saturation
**Использование:** `-saturation {intensity}`

При `intensity = 1` ничего не произойдёт. \
Значения выше повышают насыщенность, а от 0 до 1 понижают


